{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052810",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "광주 약사암 석조여래좌상_1"
    },
    "text": "1975年8月4日、宝物に指定されました。9世紀頃の統一新羅時代の作品で、現在薬師庵の主尊として奉安されています。螺髪の上に低い肉髻があり、相好は円満です。法衣は右肩を表し、左腕にかけた裾は流麗に流れ膝を覆い、右足は左膝に置いた。左手は結伽浮坐の片足の上に置き、右手は右膝の上にかけて置かれ、5本の指を下ろして降魔印を付けた頭を少し前に曲げて首は比較的太く、三道がはっきりしています。肩が広くて腕は太く力強いです。胴体も短く腰も急に細くなり、男性的な肩と両腕、両足に比べて貧弱だが、顔と肉体の屈曲、衣湿処理などは統一新羅時代全盛期の伝統を持っている。座台は上·中·下で構成されており、上台には仰蓮(仰蓮)が彫刻されており、下台には複板覆蓮が施されており、8角の中台石には各面に両柱が彫刻されています",
    "QA": [
        {
            "question": "この宝物は何年に指定されましたか？",
            "answer": "1975年8月4日"
        },
        {
            "question": "この宝物はどの時代に作られましたか？",
            "answer": "9世紀頃の統一新羅時代"
        },
        {
            "question": "この宝物はどこに奉安されていますか？",
            "answer": "薬師庵の主尊として奉安されています"
        },
        {
            "question": "この宝物の特徴的な相好はなんですか？",
            "answer": "螺髪の上に低い肉髻があり、相好は円満です"
        },
        {
            "question": "この宝物の法衣はどのような形状ですか？",
            "answer": "右肩を表し、左腕にかけた裾は流麗に流れ膝を覆い、右足は左膝に置かれます"
        },
        {
            "question": "この宝物の左手は何に置かれていますか？",
            "answer": "結伽浮坐の片足の上に置かれています"
        },
        {
            "question": "この宝物の右手は何をしていますか？",
            "answer": "降魔印を付けた頭を少し前に曲げています"
        },
        {
            "question": "この宝物の肩や腕はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "肩が広くて腕は太く力強いです"
        },
        {
            "question": "この宝物の胴体や腰の形状はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "胴体は短く腰は急に細くなっています"
        },
        {
            "question": "この宝物の座台はどのように構成されていますか？",
            "answer": "上台には仰蓮が彫刻され、下台には複板覆蓮が施されており、中台石には各面に両柱が彫刻されています"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 255,
        "QA": 297
    }
}